# Функци map

Функция map - это форма работы с коллекциями наподибие цикла, но является стандартом и часто применяется вместо циклов.

Функция map позволяет работать сразу с несколькими или даже со всеми элементами вектора. Эта функция принимает два аргумента: некоторую заданную функцию и вектор, например:

```clojure
(map dec [3 8 2 4]) → (2 7 1 3)
```

Функция — аргумент dec (декремент) уменьшает свой единственный аргумент на единицу. Функция map применила функцию dec ко всем элементам вектора последовательно и вернула результат в виде списка.

В роли функции-аргумента может выступать любая функция одного переменного:
(defn f [x] #(* % x)) - эта функция умножает аргумент на заданное число
((f 4)7) → 28 - ранее мы с этой техникой уже знакомились.
(map (f 3) [3 8 2 4]) → (9 24 6 12) - все элементы умножаются на 3 Точно также работает map и со множеством (set):
(map (f 5) #{3 8 2 4}) → (20 15 10 40)
только порядок элементов в результирующем списке не соблюдается.

Функцию map можно использовать также для извлечения сразу группы элементов из вектора:
(map [3 8 2 4] #{1 3}) → (8 4)
Перечень нужных индексов задаётся в форме set.

Подобным же образом функция map работает и с коллекциями
типа хэш:
(map {:a 11, :b 34, :c 7} #{:a :c}) → (7 11)
В этом случае роль индексов играют ключи.